.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--t--Tether:

Путы (`Tether <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=591>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Рефлекс

**Продолжительность**: 1 минута или пока не развеяно; см. описание

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 111

----------

Вы используете магические цепи, лозы или другие путы, чтобы привязать к себе цель.
Существо все еще может попытаться :ref:`action--Escape`, и оно или другие могут сломать связь атакуя его (КБ 15 и 10 ОЗ).
Вы должны оставаться в пределах 30 футов от цели пока она привязана; перемещение дальше чем на 30 футов от цели завершает заклинание.
Цель должна сделать спасбросок Рефлекса.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает штраф обстоятельства -5 футов к Скорости пока она в пределах 30 футов от вас.
| **Провал**: Цель получает штраф обстоятельства -10 футов к Скорости и не может уйти дальше чем на 30 футов от вас, пока не сможет :ref:`action--Escape` или заклинание закончится.
| **Критический провал**: Цель получает состояние "обездвижен" пока не сможет :ref:`action--Escape` или заклинание не завершится.

----------

**Усиление (+1)**: КБ связи увеличивается на 3, и ОЗ увеличиваются на 10.





.. include:: /helpers/actions.rst